<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- VM -->
    <string name="admin_reserve_kbytes">Cap_sys_admin özelliğine sahip kullanıcılar için ayrılması gereken sistemdeki boş bellek miktarı</string>
    <string name="block_dump">Sıfır olmayan bir değere ayarlandığında blok G/Ç hata ayıklamasını etkinleştirir</string>
    <string name="compact_memory">Yalnızca CONFIG_COMPACTION ayarlandığında kullanılabilir. Dosyaya 1 yazıldığında, tüm bölgeler, mümkün olduğunda bitişik bloklarda boş bellek mevcut olacak şekilde sıkıştırılır.</string>
    <string name="compact_unevictable_allowed">Yalnızca CONFIG_COMPACTION ayarlandığında kullanılabilir. 1 olarak ayarlandığında, sıkıştırmanın sayfaların sıkıştırılması için kaçınılmaz lru\'yu (kilitli sayfalar) incelemesine izin verilir. Sıkıştırmanın önlenemeyen sayfaları hareket ettirmesini önlemek için 0 olarak ayarlayın. Varsayılan değer 1\'dir.</string>
    <string name="dirty_background_bytes">Arka plandaki çekirdek sifon dizilerinin geri yazmaya başlayacağı kirli bellek miktarını içerir.</string>
    <string name="dirty_background_ratio">Boş sayfalar ve geri alınabilir sayfalar içeren toplam kullanılabilir belleğin bir yüzdesi olarak, arka plan çekirdeği sifon dizilerinin kirli verileri yazmaya başlayacağı sayfa sayısını içerir.</string>
    <string name="dirty_bytes">İşlem üreten disk yazmalarının kendisinin geri yazmayı başlatacağı kirli bellek miktarını içerir. Not: DIRTY_BYTES, DIRTY_RATIO\'nun karşılığıdır. Bir seferde bunlardan sadece biri belirtilebilir.</string>
    <string name="dirty_expire_centisecs">Kirli verilerin çekirdek sifon dişleri tarafından yazılmaya uygun olacak kadar eski olup olmadığını tanımlamak için kullanılır. Saniyenin 100\'ncü saniyesinde ifade edilir. Bellekte bu aralıktan daha uzun süre kirli olan veriler, bir dahaki sefere bir sifon ipliği uyandığında yazılacaktır.</string>
    <string name="dirty_ratio">Boş sayfalar ve geri alınabilir sayfalar içeren toplam kullanılabilir belleğin bir yüzdesi olarak, disk yazma işlemi yapan bir işlemin kendisinin kirli verileri yazmaya başlayacağı sayfa sayısını içerir.</string>
    <string name="dirtytime_expire_seconds">Bu ayarlanabilir, kirli inode\'un çekirdek sifon dişleri tarafından geri yazılmaya uygun olacak kadar eski olduğunu tanımlamak için kullanılır. Tembel bir inode sürekli olarak sayfalarını kirlettiğinde, güncellenmiş bir zaman damgasına sahip inode asla yazılma şansına sahip olmayacaktır.</string>
    <string name="dirty_writeback_centisecs">Çekirdek sifon dişleri periyodik olarak uyanacak ve \"eski\" verileri diske yazacaktır. Bu ayarlanabilir, bu uyanışlar arasındaki süreyi saniyenin 100\'ncü saniyesinde ifade eder. Bunu sıfıra ayarlamak, periyodik geri yazmayı tamamen devre dışı bırakır.</string>
    <string name="drop_caches">Buna 1, 2 veya 3 yazmak, çekirdeğin temiz önbelleklerin yanı sıra dişlikler ve inode\'lar gibi geri kazanılabilir döşeme nesnelerini düşürmesine neden olacaktır. Düştükten sonra hafızası özgürleşir.</string>
    <string name="extfrag_threshold">Bu parametre, çekirdeğin belleği sıkıştırıp sıkıştırmayacağını veya yüksek dereceli bir tahsisi karşılamak için doğrudan geri kazanımı etkileyip etkilemeyeceğini etkiler. 0\'a doğru giden değerler, tahsisatların bellek yetersizliği nedeniyle başarısız olacağı, 1000\'e doğru olan değerler arızaların parçalanmadan kaynaklandığı ve -1, filigranlar karşılandığı sürece tahsisin başarılı olacağı anlamına gelir.\n\nVarsayılan: 500.</string>
    <string name="highmem_is_dirtyable">Yüksek belleğin kirli yazarların kısılması için dikkate alınıp alınmadığını kontrol eder</string>
    <string name="laptop_mode">Bu, \"dizüstü bilgisayar modunu\" kontrol eden bir düğmedir. Dizüstü bilgisayar modu, pil gücünden tasarruf etmek için diskin döndürülmesi gereken süreyi en aza indirmek için kullanılır.</string>
    <string name="legacy_va_layout">Sıfır değilse, bu sistem yeni 32 bit mmap düzenini devre dışı bırakır - çekirdek tüm işlemler için eski (2.4) düzeni kullanır.</string>
    <string name="max_map_count">Bu dosya, bir işlemin sahip olabileceği maksimum bellek haritası alanı sayısını içerir. Çoğu uygulama binden az haritaya ihtiyaç duysa da, bazı programlar, özellikle de malloc hata ayıklayıcıları, tahsis başına bir veya iki haritaya kadar bunların çoğunu tüketebilir. Varsayılan değer 65536\'dır.</string>
    <string name="min_free_kbytes">Bu, Linux VM\'yi minimum sayıda kilobaytı boşta tutmaya zorlamak için kullanılır. Bunu çok yüksek ayarlamak makinenizi anında çalıştıracaktır.</string>
    <string name="mmap_min_addr">Bu dosya, bir kullanıcı işleminin mmapping\'den kısıtlanacağı adres alanı miktarını gösterir</string>
    <string name="mmap_rnd_bits">Bu değer, adres alanı randomizasyonunu ayarlamayı destekleyen mimarilerdeki mmap tahsislerinden kaynaklanan vma bölgelerinin temel adresine rastgele ofseti belirlemek üzere kullanılacak bit sayısını seçmek için kullanılabilir. Bu değer, mimarinin minimum ve maksimum desteklenen değerleriyle sınırlandırılacaktır.</string>
    <string name="mmap_rnd_compat_bits">Bu değer, adres alanı rastgele ayarlamayı destekleyen mimarilerde uyumluluk modunda çalıştırılan uygulamalar için mmap tahsislerinden kaynaklanan vma bölgelerinin temel adresine rastgele ofseti belirlemek üzere kullanılacak bit sayısını seçmek için kullanılabilir. Bu değer, mimarinin minimum ve maksimum desteklenen değerleriyle sınırlandırılacaktır.</string>
    <string name="oom_dump_tasks">Çekirdek bir OOM - öldürme gerçekleştirdiğinde sistem çapında bir görev dökümünün (çekirdek iş parçacıkları hariç) üretilmesini sağlar. Bu sıfıra ayarlanırsa, bu bilgi bastırılır. Bu sıfırdan farklı bir değere ayarlanırsa, bu bilgi OOM katili bir bellek depolama görevini gerçekten öldürdüğünde gösterilir.</string>
    <string name="oom_kill_allocating_task">Bu, bellek dışı durumlarda OOM tetikleme görevinin sonlandırılmasını etkinleştirir veya devre dışı bırakır. Bu sıfırdan farklı bir değere ayarlanırsa, OOM katili bellek dışı durumu tetikleyen görevi öldürür. Bu, pahalı görev listesi taramasını önler.</string>
    <string name="overcommit_kbytes">OVERCOMMIT_MEMORY 2 olarak ayarlandığında, taahhüt edilen adres alanının swap artı bu fiziksel RAM miktarını aşmasına izin verilmez. Not: OVERCOMMIT_KBYTES, OVERCOMMIT_RATIO\'nun karşılığıdır. Bir seferde bunlardan sadece biri belirtilebilir.</string>
    <string name="overcommit_memory">Bu değer, belleğin aşırı yüklenmesini sağlayan bir bayrak içerir.\n\nBu bayrak 0 olduğunda, çekirdek, kullanıcı alanı daha fazla bellek istediğinde kalan boş bellek miktarını tahmin etmeye çalışır.\n\nBu bayrak 1 olduğunda, çekirdek bitene kadar her zaman yeterli bellek varmış gibi davranır.\n\nBu bayrak 2 olduğunda, çekirdek, belleğin aşırı yüklenmesini önlemeye çalışan bir \"asla aşırı yükleme\" politikası kullanır.</string>
    <string name="overcommit_ratio">OVERCOMMIT_MEMORY 2 olarak ayarlandığında, taahhüt edilen adres alanının swap artı fiziksel RAM'in bu yüzdesini aşmasına izin verilmez</string>
    <string name="page_cluster">Tek bir denemede swap\'tan ardışık sayfaların okunduğu sayfa sayısını kontrol eder. Bu, sayfa önbelleği yeniden başlatmanın takas karşılığıdır. Bu logaritmik bir değerdir - sıfıra ayarlamak \'1 sayfa\' anlamına gelir, 1\'e ayarlamak \'2 sayfa\' anlamına gelir, 2\'ye ayarlamak \'4 sayfa\' anlamına gelir, vb.\nSıfır takası tamamen devre dışı bırakır.</string>
    <string name="panic_on_oom">Bu, hafıza dışı özelliğinde paniği etkinleştirir veya devre dışı bırakır.</string>
    <string name="percpu_pagelist_fraction">Bu, her bir işlemci sayfası listesi için ayrılan her bölgedeki sayfaların en fazla kesridir. Bunun için min değer 8\'dir.</string>
    <string name="stat_interval">Vm istatistiklerinin güncellendiği zaman aralığı. Varsayılan 1 saniyedir.</string>
    <string name="swappiness">Bu kontrol, çekirdeğin bellek sayfalarını ne kadar agresif değiştireceğini tanımlamak için kullanılır. Daha yüksek değerler saldırganlığı artıracak, daha düşük değerler swap miktarını azaltacaktır. Varsayılan: 60.</string>
    <!-- Kernel/Random -->
    <string name="boot_id">Geçerli önyüklemeyi benzersiz bir şekilde tanımlar.</string>
    <string name="entropy_avail">Mevcut entropi.</string>
    <string name="poolsize">Entropi havuzunun tutabileceği maksimum bit sınırı.</string>
    <string name="read_wakeup_threshold">Rastgele arayüzlerden okumaya izin vermeden önce mevcut olması gereken entropi bitlerinin sayısı.</string>
    <string name="write_wakeup_threshold">Entropi havuzuna yazmak için engelleyen cihazların uyandırıldığı entropy_avail eşiği.</string>
    <!-- NET/Core -->
    <string name="busy_read">Soket okumaları için düşük gecikmeli meşgul yoklama zaman aşımı. (CONFIG_NET_RX_OPLIC_POLL) Cihaz kuyruğunda paketleri bekleyen meşgul döngüsüne yaklaşık süre. Bu, SO_OUCCE_POLL Socket seçeneğinin varsayılan değerini ayarlar. Varsayılan: 0 (Kapalı).</string>
    <string name="busy_poll">Anket ve seçim için düşük gecikmeli meşgul anket zaman aşımı. (CONFIG_NET_RX_OPLIC_POLL) Olayları bekleyen meşgul döngüsüne kadar geçen yaklaşık süre. Önerilen değer, anket yaptığınız soket sayısına bağlıdır. Birkaç priz için 50, birkaç yüz için 100. Varsayılan: 0 (Kapalı).</string>
    <string name="default_qdisc">Ağ cihazları için kullanılacak varsayılan kuyruk disiplini. Bu, pfifo_fast varsayılanının bir alternatifle geçersiz kılınmasına izin verir. Varsayılan: pfifo_fast.</string>
    <string name="dev_weight">Çekirdeğin bir NAPI kesintisinde işleyebileceği maksimum paket sayısı, bir CPU Başına değişkendir.</string>
    <string name="message_burst">MESSAGE_BURST ve MESSAGE_COST, ağ kodundan çekirdek günlüğüne yazılan uyarı mesajlarını sınırlamak için kullanılır. Bir DOS saldırısını imkansız hale getirmek için bir oran sınırı uygularlar. Daha yüksek bir MESSAGE_COST faktörü, daha az mesajın yazılmasına neden olur. MESSAGE_BURST, mesajların ne zaman bırakılacağını kontrol eder. Varsayılan ayarlar, uyarı mesajlarını her beş saniyede bir ile sınırlar.</string>
    <string name="message_cost">MESSAGE_BURST ve MESSAGE_COST, ağ kodundan çekirdek günlüğüne yazılan uyarı mesajlarını sınırlamak için kullanılır. Bir DOS saldırısını imkansız hale getirmek için bir oran sınırı uygularlar. Daha yüksek bir MESSAGE_COST faktörü, daha az mesajın yazılmasına neden olur. MESSAGE_BURST, mesajların ne zaman bırakılacağını kontrol eder. Varsayılan ayarlar, uyarı mesajlarını her beş saniyede bir ile sınırlar.</string>
    <string name="warnings">[Artık kullanılmıyor] Bu, ağdaki yinelenen adres veya hatalı sağlama toplamları gibi sorunlar nedeniyle ağ yığınından gelen konsol mesajlarını kontrol etmek için kullanıldı.</string>
    <string name="netdev_budget">Bir yoklama döngüsünde tüm arayüzlerden alınan maksimum paket sayısı (NAPI yoklaması)</string>
    <string name="optmem_max">Soket başına izin verilen maksimum yardımcı tampon boyutu. Yardımcı veriler, eklenmiş verilere sahip bir yapı dizisidir.</string>
    <string name="rmem_default">Soket alma arabelleğinin bayt cinsinden varsayılan ayarı.</string>
    <string name="rmem_max">Bayt cinsinden maksimum alıcı soket arabellek boyutu.</string>
    <string name="wmem_default">Soket gönderme arabelleğinin varsayılan ayarı (bayt cinsinden).</string>
    <string name="wmem_max">Bayt cinsinden maksimum gönderme soketi arabellek boyutu.</string>
</resources>